<台灣文化上去中國化>中國國台辦引桃花源記指台灣 PTT：那暴秦是...？

國台辦引桃花源記指台灣 PTT：那暴秦是...？

2017-09-15 00:32
〔即時新聞／綜合報導〕

台灣高中國文教材的文言文比例日前引發爭議，中國國台辦發言 人安峰山13日在記者會上，引用多個古文例子，表示在教育與文化上搞「去中國化」，會 讓台灣年輕人「不知有漢，無論魏晉」，PTT網友對此酸說：「安峰山真的知道自己在說 什麼嗎？」 安峰山13日在記者會上引用多段古文當例子，強調文言文很重要：「當我們看到眼前的美 景的時候，我們可以感嘆『落霞與孤鶩齊飛，秋水共長天一色。』而不是只會說：『哇， 真美。』」、「當我們遇到感情的糾葛時，我們可以感嘆『人生若只如初見，何事秋風悲 畫扇。等閒變卻故人心，卻道故人心易變』，而非只會說『藍瘦香菇』」等。

安峰山最後批評，台灣一些勢力在教育與文化上搞「去中國化」，是讓台灣的年輕人「不 知有漢，無論魏晉」。 不過安峰山引用的這句話，是出自陶淵明的《桃花源記》，故事中一群人為了躲避秦朝暴 政，於是逃到了桃花源，所以不知道政治的變化。

有PTT網友便酸說：「安峰山講的台灣好像桃花源一樣，那請問誰是虎狼般的暴秦呢？」 、「原來我們是桃花源，你們是暴秦啊」、「先世避秦時亂XD」、「去查了這句典故，這 傢伙是反串嗎？」

新加坡學莎士比亞名著囉

1960年代, 香港英文教科書都係學莎士比亞名著架

屌 支那條友係咪有心串鳩支那

不知有漢無論魏晉，唔係好事咩？

身在。